% \wikiskriptum{NME01}

\subsection{Bisekce}
\begin{itemize}
	\item [=] nejjednodušší metoda hledání kořene, \underline{využívá půlení intervalu}
	\item rozpůlí interval \((a,b)\) a ptá se, zda \(f(\overline{a_ib_i})f(a_1)<0\leftarrow \overline{a_ib_i}\equiv \frac{a_i + b_i}{2}\)
	\item po \(n\)-tém kroku je kořen omezený a nepřesnost určení kořene je \(\underline{\varepsilon_n=|b_n-a_n|}\)
	\item \underline{vždy konverguje}, ale \underline{pomalá v blízkosti kořene}
\end{itemize}
